同胞不停說愛國 但呢條問題佢哋唔識答喎！（足本版）

今日是十．一國慶的日子，前兩天記者就來到金紫荊廣場問問諸位老友記有多愛國。百分之一百的男女老幼一致表示自己很愛國：「那我肯定愛國啦！」「我覺得我很愛國啊呀！」「這是肯定的！」

當記者問到諸位國慶今年幾週年時，有人表示：「七十一。」「欸國慶是七十年啊?中國國慶?差不多六十?七十?」有人更一臉錯愕：「啊? 這個我還不啥清楚欸。」大大個牌豎立在金紫荊前，咁都可以唔識？

問到老友記如何呈現愛國之心，有人話：「我們每年到國慶前都去旅遊。」「愛國怎麼表現，你讓我表現的話，我不會表現。我只知道心裡面裝的是國家。」「愛國怎麼表現?祖國萬歲唄。」「肯定愛國囉！凡是對中國不利的，我都反對。美國對中華人民共和國不好的行為和事情，我當然要反對囉！」更有老友記即席高歌一曲「我唱紅歌啦!我唱歌，高音啊，男高音。」震驚整個金紫荊廣場。「要努力工作，作為學生要努力學習。各方面的，生活要勤奮。在外國的嘛，你要對咱們中國的言論啊，各方面的不利於國家的、侮辱人格的，你肯定要保護維權。」

問到愛國的各位怎看中國一家三口在瑞典的遭遇，令全中國人都震怒的片段，百分之百的遊客都表示沒有看過，更有人表示：「不太關注娛樂。」大膽，國民受辱怎會是娛樂？

在國慶這個普天同慶的日子，請大家想同偉大的祖國講兩句祝賀說話，有人卻反問：「為什麼要問這個話?」愛國的各位都表示：「希望我們的祖國更加強大，在世界上有話語權、有人權，在這個方面我們還是要努力。」「我們愛我們偉大的祖國，我們祝祖國愈來愈年輕。港澳台都是一家人！」「祝國家繁榮昌盛。香港已經回歸我們中國了，台灣也一樣回歸我們祖國嘛。」

天地人
加埋虛齡
都係 73
廢老咁都唔中